William's victory at Hastings led to the introduction of French culture and language into England. By the end of the 12th century, French had become the language of the English court, government, and aristocracy.
Q1: What areas were the earlier Viking settlers divided between?
A1: The earlier Viking settlers were divided between colonies in the east (Roumois and Pays de Caux) around the low Seine valley and in the west in the Cotentin Peninsula.
Q2: Who were Rollo's contingents composed of?
A2: Rollo's contingents were composed of Danes, Norwegians, Norseâ€“Gaels, Orkney Vikings, possibly Swedes, and Anglo-Danes from the English Danelaw under Norse control.
Q3: In what year did Duke William II of Normandy conquer England?
A3: Duke William II of Normandy conquered England in 1066.
Q4: Which battle was fought during Duke William II's conquest of England?
A4: The Battle of Hastings was fought during Duke William II's conquest of England.
Q5: Where did the monks of Saint-Evroul establish a Latin monastery?
A5: The monks of Saint-Evroul established a Latin monastery at Sant'Eufemia.
Q6: Who established the Latin monastery at Sant'Eufemia?
A6: The monks of Saint-Evroul, under the patronage of Robert Guiscard, established the Latin monastery at Sant'Eufemia.
Q7: What was the significance of the Battle of Hastings for the Normans?
A7: The Battle of Hastings led to the introduction of French culture and language into England.
Q8: Who were the Normans under the command of Bohemond fighting against?
A8: The Normans under the command of Bohemond were fighting against the Byzantines.
Q9: What was the outcome of the Normans' campaign in 1107?
A9: The Normans' campaign in 1107 ended in retreat and they signed a peace treaty with the Byzantines in the city of Deabolis.
Q10: Why did the Albanians side with the Normans?
A10: The Albanians sided with the Normans because they were dissatisfied with the heavy taxes the Byzantines had imposed upon them.
Q11: What was the name of the citadel occupied by the Normans during their campaign in 1107?
A11: The citadel of Mili at the banks of the river Deabolis was one of the citadels occupied by the Normans.
Q12: What was the name of the place where the monks of Saint-Evroul established a tradition of singing?
A12: Saint Evroul was the place where the monks of Saint-Evroul established a tradition of singing.
Q13: Who was the first Norman abbot of Saint Evroul?
A13: The first Norman abbot of Saint Evroul mentioned is Robert de Grantmesnil.
Q14: Which document discusses the establishment of a Latin monastery by monks from Saint Evroul?
A14: Document 3 discusses the establishment of a Latin monastery by monks from Saint Evroul.
Q15: What language became the language of the English court, government, and aristocracy by the end of the 12th century?
A15: French became the language of the English court, government, and aristocracy by the end of the 12th century.
Q16: Which document talks about the conquest of England by Duke William II of Normandy?
A16: Document 4 talks about the conquest of England by Duke William II of Normandy.
Q17: What was the relationship between the early Norman kings of England and the King of France?
A
