In 1071, the Battle of Manzikert saw the defeat of the Byzantine army and the capture of Emperor Romanus IV Diogenes by Alp Arslan. This event marks the beginning of the decline of the Byzantine Empire. In 1081, Robert Guiscard led a Norman army to attack the Byzantines in the Balkans. The Normans were defeated in 1085, and the last Norman base in Asia Minor was lost in 1089. The Normans' presence in the Byzantine Empire came to an end.
Q1: Who did Bethencourt take the title of King of the Canary Islands from?
A1: Henry III of Castile.
Q2: What happened in 1418 according to Document 1?
A2: Jean's nephew Maciot de Bethencourt sold the rights to the islands to Enrique Pérez de Guzmán, 2nd Count de Niebla.
Q3: Who elevated Robert Guiscard to the dignity of count of Apulia?
A3: As a result of his military successes.
Q4: What was Robert Guiscard's ultimate goal in driving the Byzantines out of southern Italy?
A4: To act as vassal to pope Gregory VII and to continue his campaign conquering the Balkan peninsula as a foothold for western feudal lords and the Catholic Church.
Q5: Which city did the Normans capture after landing on the southern shores of Albania?
A5: Valona.
Q6: Which two cities did the Normans attack together in 1081?
A6: Dyrrachium and Butrint.
Q7: Who betrayed Dyrrachium to the Normans in 1082?
A7: Venetian and Amalfitan merchants.
Q8: What was the outcome of the Battle of Manzikert in 1071?
A8: The defeat of the Byzantine army and the capture of Emperor Romanus IV Diogenes by Alp Arslan.
Q9: Who led the Normans of Edessa against the Turks in the 1060s?
A9: Robert Crispin.
Q10: Where were the Norman mercenaries based under the Byzantine duke of Antioch, Isaac Komnenos?
A10: At Malatya and Edessa.
Q11: Who tried to carve out an independent state in Asia Minor with support from the local population?
A11: Roussel de Bailleul.
Q12: Who stopped Roussel de Bailleul's attempt to carve out an independent state in Asia Minor?
A12: The Byzantine general Alexius Komnenos.
Q13: When did the Battle of Manzikert occur?
A13: 1071.
Q14: Who was captured by Alp Arslan during the Battle of Manzikert?
A14: Emperor Romanus IV Diogenes.
Q15: Who led the Norman army to attack the Byzantines in the Balkans in 1081?
A15: Robert Guiscard.
Q16: When did the Normans lose their last base in Asia Minor?
A16: 1089.
Q17: What form of art survived in Britain primarily as stonework or metalwork?
A17: Norman art.
Q18: Where did many churches in southern Italy preserve sculptured fonts, capitals, and mosaics?
A18: In southern Italy.
Q19: Which piece of royal regalia preserved in Palermo was Byzantine in style?
A19: The crown.
Q20: Which church in southern Italy was a center of ivorywork in the 11th century?
A20: Salerno.
