The islands were then ruled by the Spanish crown until 1825.
Certainly! Here are 20 diverse, high-quality question and answer pairs based on the provided documents:

Q1: What is the origin of the term "Norman"?
A1: It comes from "Norseman."

Q2: Which language did "Norman" come from?
A2: Norman.

Q3: Who led the Normans in their agreement with King Charles III of West Francia?
A3: Rollo.

Q4: How long did the distinct cultural and ethnic identity of the Normans emerge and continue to evolve?
A4: Initially in the first half of the 10th century and over succeeding centuries.

Q5: What event opened a new chapter in the history of Cyprus?
A5: The conquest by the Anglo-Norman forces of the Third Crusade.

Q6: For how long was Cyprus under Western European domination after its conquest?
A6: 380 years.

Q7: What happened in 1066 according to Document 3?
A7: Duke William II of Normandy conquered England, killing King Harold II at the Battle of Hastings.

Q8: Who replaced the Anglo-Saxons as the ruling class of England after the conquest?
A8: The invading Normans and their descendants.

Q9: What did the early Norman kings of England owe homage to for their land on the continent?
A9: The King of France.

Q10: Why did the early Norman kings of England consider England to be their most important holding?
A10: Because it brought with it the title of King—an important status symbol.

Q11: What title did Bethencourt take after conquering the Canary Islands?
A11: King of the Canary Islands.

Q12: To whom did Bethencourt become a vassal?
A12: Henry III of Castile.

Q13: When did Jean's nephew Maciot de Bethencourt sell the rights to the Canary Islands?
A13: In 1418.

Q14: Who purchased the rights to the Canary Islands from Jean's nephew?
A14: Enrique Pérez de Guzmán, 2nd Count de Niebla.

Q15: Until when were the Canary Islands ruled by the Spanish crown?
A15: Until 1825.

Q16: What was the initial purpose of the conquest of Cyprus by the Anglo-Norman forces?
A16: Not part of a planned operation.

Q17: According to Document 1, what did the Normans descend from?
A17: Norse raiders and pirates from Denmark, Iceland, and Norway.

Q18: How did the Normans eventually merge with the native populations?
A18: Through generations of assimilation and mixing with the native Frankish and Roman-Gaulish populations.

Q19: What was the significance of the title of King for the early Norman kings of England?
A19: It was an important status symbol.

Q20: What was the relationship between the early Norman kings of England and the King of France?
A20: They owed homage to the King of France for their land on the continent.
