The Normans had also been unable to conquer the Albanian lands, which remained under Byzantine control.
Q1: Who was the de facto leader of the Crusade during its passage through Asia Minor?
A1: Bohemond
Q2: In which year did the Crusaders pass by the siege of Amalfi?
A2: 1096
Q3: What was the name of Tancred's uncle?
A3: Bohemond
Q4: Which city did Bohemond begin carving out an independent principality around after the successful Siege of Antioch?
A4: Antioch
Q5: Which region did Tancred work for the expansion of the Crusader kingdom in besides Transjordan?
A5: Galilee
Q6: What event in Document 2 led to the invasion of Dyrrachium by a large Norman army?
A6: The betrayal of high Byzantine officials
Q7: When did the expedition led by Jean de Bethencourt and Gadifer de la Salle conquer the Canarian islands?
A7: Between 1402 and 1405
Q8: Where were the troops for the expedition led by Jean de Bethencourt and Gadifer de la Salle gathered from initially?
A8: Normandy and Gascony
Q9: Who elevated Robert Guiscard to the dignity of count of Apulia?
A9: Pope Gregory VII
Q10: What was the approximate size of Robert Guiscard's army when he landed on the southern shores of Albania?
A10: 30,000 men
Q11: How many ships did Robert Guiscard lead in his campaign?
A11: 300 ships
Q12: What city did Robert Guiscard capture after landing on the southern shores of Albania?
A12: Valona
Q13: Which city did Robert Guiscard join the fleet to attack from land and sea after securing a victory in the coast surrounding the city?
A13: Dyrrachium
Q14: Who was the Byzantine emperor when the Normans attacked Dyrrachium?
A14: Alexius I Comnenus
Q15: What was the name of the high Albanian official who took command after the Venetian fleet secured a victory in the coast surrounding the city?
A15: Comiscortes
Q16: When did the Normans lose Dyrrachium, Valona, and Butrint?
A16: 1085
Q17: Who died in 1085, causing the Normans to retreat to Italy?
A17: Robert
Q18: Which city did the Normans take in southwestern Macedonia and Thessaly?
A18: Some minor cities
Q19: According to Document 4, which two groups were initially involved in the betrayal of Dyrrachium to the Normans?
A19: Venetian and Amalfitan merchants
Q20: What region did the expedition led by Jean de Bethencourt and Gadifer de la Salle conquer, located off the Atlantic coast of Africa?
A20: The Canarian islands of Lanzarote, Fuerteventura and El Hierro.
