The Principality of Antioch lasted until 1268 when it was conquered by the Mamluks.
Q1: Who led a force of "Franks" into the upper Euphrates valley in northern Syria?
A1: A Norman named Oursel.
Q2: How many Normans served in the 20,000 troops of the Armenian general Philaretus Brachamius from 1073 to 1074?
A2: 8,000.
Q3: What does the name of their castle, Afranji, mean?
A3: "Franks."
Q4: Which two Italian cities are mentioned in relation to the presence of Italo-Normans?
A4: Amalfi and Bari.
Q5: In what geographical region did the Normans incorporate Islamic, Lombard, and Byzantine building techniques?
A5: Southern Italy.
Q6: Who took the title of King of the Canary Islands as a vassal to Henry III of Castile?
A6: Bethencourt.
Q7: When did Jean's nephew Maciot de Bethencourt sell the rights to the Canary Islands to Enrique Pérez de Guzmán?
A7: In 1418.
Q8: Who was the de facto leader of the Crusade during its passage through Asia Minor?
A8: Bohemond of Taranto.
Q9: What principality did Bohemond begin carving out around the city of Antioch after the successful Siege of Antioch in 1097?
A9: The Principality of Antioch.
Q10: Who was instrumental in the conquest of Jerusalem during the Crusades?
A10: Tancred.
Q11: When did the Principality of Antioch fall to the Mamluks?
A11: In 1268.
Q12: What was the unique architectural style initiated by the Normans in southern Italy called?
A12: Norman-Arab architecture.
Q13: Which Crusader joined the siege of Amalfi along with Bohemond of Taranto?
A13: Tancred.
Q14: According to the document, which of the following cities had a connection to Italo-Normans: Amalfi, Antioch, or Tarsus?
A14: Amalfi.
Q15: What was the relationship between Bethencourt and Henry III of Castile regarding the Canary Islands?
A15: Bethencourt took the title of King of the Canary Islands as a vassal to Henry III of Castile.
Q16: How long did the Principality of Antioch last?
A16: Until 1268 when it was conquered by the Mamluks.
Q17: What is the name of the castle mentioned in the document that was given a name related to the ethnicity of its builders?
A17: Afranji.
Q18: What was the role of Tancred in the expansion of the Crusader kingdom in Transjordan and Galilee?
A18: He worked for the expansion.
Q19: In which region did the Normans join the Armenian forces against the Armenians' vassal-states?
A19: In far eastern Anatolia.
Q20: What was the name of the castle that was named after the ethnicity of its builders?
A20: Afranji.
