In 1405, the two leaders founded the Kingdom of the Canary Islands, which lasted until 1479 when it was annexed by the Kingdom of Castile.

Q1: What cultural group did the Normans adopt feudal doctrines from?
A1: The Normans adopted feudal doctrines from the rest of France.
Q2: How did the Norman knights typically fare economically?
A2: Most Norman knights remained poor and land-hungry.
Q3: Which document discusses the origins of the term "Normans"?
A3: Document 3 discusses the origins of the term "Normans".
Q4: Who was one of the first Norman mercenaries to serve as a Byzantine general?
A4: Hervé was one of the first Norman mercenaries to serve as a Byzantine general.
Q5: When did Hervé begin his service as a Byzantine general?
A5: Hervé began his service as a Byzantine general in the 1050s.
Q6: Where did many Norman mercenaries serve in the 1050s besides the Byzantine Empire?
A6: Many Norman mercenaries served as far away as Trebizond and Georgia in the 1050s.
Q7: Under whose leadership did the Normans of Edessa fight against the Turks?
A7: Robert Crispin led the Normans of Edessa against the Turks.
Q8: What position did Roussel de Bailleul attempt to establish for himself in Asia Minor?
A8: Roussel de Bailleul attempted to carve out an independent state in Asia Minor.
Q9: Who opposed Roussel de Bailleul's attempt to establish an independent state?
A9: The Byzantine general Alexius Komnenos opposed Roussel de Bailleul's attempt.
Q10: What term is used to describe the cultural and ethnic distinction between Normans and the old French aristocracy?
A10: The term used is "culturally and ethnically distinct".
Q11: What was the name of the kingdom established by Jean de Bethencourt and Gadifer de la Salle in 1405?
A11: The Kingdom of the Canary Islands.
Q12: Which islands were conquered by Jean de Bethencourt and Gadifer de la Salle between 1402 and 1405?
A12: Lanzarote, Fuerteventura, and El Hierro.
Q13: From which regions were the troops gathered for the Canarian expedition?
A13: The troops were gathered in Normandy and Gascony.
Q14: When did the Kingdom of the Canary Islands get annexed by the Kingdom of Castile?
A14: The Kingdom of the Canary Islands was annexed by the Kingdom of Castile in 1479.
Q15: What was the name of the Norman noble who led the expedition to conquer the Canarian islands?
A15: Jean de Bethencourt led the expedition.
Q16: Who supported Roussel de Bailleul's attempt to establish an independent state in Asia Minor?
A16: Local population supported Roussel de Bailleul's attempt.
Q17: What language does the word "Norman" come from according to Document 3?
A17: The word "Norman" comes from Old Low Franconian and Old Norse.
Q18: How long did the Kingdom of the Canary Islands last before being annexed?
A18: The Kingdom of the Canary Islands lasted until 1479.
Q19: What was the status of the Normans in the feudal system in Normandy and England?
A19: The Normans worked feudal doctrines into a functional hierarchical system in both Normandy and in England.
Q20: What role did many Normans play
