Norman military and administrative methods were widely adopted, and many towns in Europe still bear traces of their occupation.

Q1: When did Duke William II of Normandy conquer England?
A1: In 1066.
Q2: Who replaced the Anglo-Saxons as the ruling class of England after the conquest?
A2: The invading Normans and their descendants.
Q3: What was the relationship between early Norman kings of England and the King of France?
A3: Early Norman kings of England, as Dukes of Normandy, owed homage to the King of France for their land on the continent.
Q4: Why did King David I of Scotland introduce Normans and Norman culture to Scotland?
A4: To help him wrestle the kingdom from his half-brother MÃ¡el Coluim mac Alaxandair.
Q5: Which Scottish clan is mentioned in Document 2?
A5: Bruce.
Q6: What was the significance of the marriage between Alexander I of Scotland and Sybilla of Normandy?
A6: It was instrumental in introducing Normans and Norman culture to Scotland.
Q7: Who was King David I of Scotland's sister?
A7: Maud of Scotland.
Q8: How did the Norman-derived feudal system affect Scotland?
A8: It was applied in varying degrees to most of Scotland.
Q9: What were the two main areas where earlier Viking settlers colonized in the 880s?
A9: The east (Roumois and Pays de Caux) around the low Seine valley and the west in the Cotentin Peninsula.
Q10: What was the Duchy of Normandy under Richard I of Normandy?
A10: A cohesive and formidable principality in feudal tenure.
Q11: What language did the Normans adopt after settling in the Frankish land?
A11: The Gallo-Romance language of the Frankish land they settled.
Q12: What is another name for the language spoken by the Normans?
A12: Norman, Normaund, or Norman French.
Q13: What was the outcome of the Norman conquest of England in 1066?
A13: The Battle of Hastings.
Q14: Who founded the Principality of Antioch in the Levant?
A14: Prince Bohemond I.
Q15: What is the unique Romanesque architectural style associated with the Normans called?
A15: Norman Romanesque.
Q16: What was the name of the kingdom founded by Norman adventurers in southern Italy?
A16: The Kingdom of Sicily.
Q17: Which document mentions the origins of the Normans?
A17: Document 3.
Q18: What is the term used to describe the process of introducing Normans and Norman culture to Scotland?
A18: The "Davidian Revolution".
Q19: What was the primary method used by the Normans to influence other regions culturally and militarily?
A19: Military and administrative methods.
Q20: Which document discusses the cultural and military impact of the Normans on medieval Europe and beyond?
A20: Document 4.
