The Normans are noted for their unique culture, which combined Scandinavian traditions with those of Gaul, Britain, and the Angevin Empire.
Q1: When did Richard the Lion-hearted leave Messina?
A1: In April 1191.
Q2: What did Richard the Lion-hearted set sail with when he left Messina?
A2: A large fleet.
Q3: Where was Richard's sister and his fiancée Berengaria's boat found?
A3: On the south coast of Cyprus.
Q4: Who was holding the survivors of the wrecks captive?
A4: The island's despot Isaac Komnenos.
Q5: On what date did Richard's fleet arrive in Limassol?
A5: On 1 May 1191.
Q6: What did Richard order Isaac to do regarding the prisoners and the treasure?
A6: Release the prisoners and the treasure.
Q7: What happened when Isaac refused Richard's orders?
A7: Richard landed his troops and took Limassol.
Q8: In which document is information about Richard the Lion-hearted's journey provided?
A8: Document 1.
Q9: What architectural style did the Normans develop in southern Italy?
A9: Norman-Arab architecture.
Q10: What languages are used to refer to the Normans in Document 2?
A10: Norman: Nourmands; French: Normands; Latin: Normanni.
Q11: According to Document 2, when does the period of Norman architecture begin in England?
A11: It immediately succeeds the period of Anglo-Saxon architecture.
Q12: Which two documents discuss the Normans' development in southern Italy?
A12: Documents 2 and 4.
Q13: What is the name of the very ancient customary of Norman customary law?
A13: Très ancien coutumier.
Q14: Between which years was the Très ancien coutumier written?
A14: Between 1200 and 1245.
Q15: What is the title of the second customary of Norman customary law mentioned in Document 3?
A15: Grand coutumier de Normandie.
Q16: When was the Grand coutumier de Normandie written?
A16: Between 1235 and 1245.
Q17: In which regions did the Norman customary law survive through its influence?
A17: Through the legal systems of Jersey and Guernsey in the Channel Islands.
Q18: What was the name of the leader who agreed to swear fealty to King Charles III of West Francia?
A18: Rollo.
Q19: How did the distinct cultural and ethnic identity of the Normans emerge?
A19: Initially in the first half of the 10th century, and it continued to evolve over the succeeding centuries.
Q20: According to Document 4, where did the Normans originate from?
A20: From Denmark, Iceland, and Norway.
